# Command

### Назначение: 
* Инкапсулирует запрос как объект, позволяя тем самым задавать параметры клиентов для обработки соответствующих запросов, ставить запросы в очередь или протоколировать их, а также поддерживать отмену операций.

* Паттерн «Команда» позволяет спрятать действие в объекте и отвязать источник этого действия от места его исполнения. Классический пример — проектирование пользовательского интерфейса. Пункт меню не должен знать, что происходит при его активизации пользователем, он должен знать лишь о некотором действии, которое нужно выполнить при нажатии кнопки.

### Когда использовать Паттерн Command
* Когда необходимо обеспечить выполнение очереди запросов, а также их возможную отмену.

* Когда надо поддерживать логгирование изменений в результате запросов. Использование логов может помочь восстановить состояние системы - для этого необходимо будет использовать последовательность запротоколированных команд.

* Когда необходимо параметризировать объекты выполняемым действием, ставить запросы в очередь или поддерживать операции отмены (undo) и повтора (redo) действий.
